问题：如何预防免疫治疗的不良反应？
相似问题：不良反应什么时候出现？
相似问题：如何早发现不良反应？
相似问题：免疫治疗副作用如何预防？
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247491617&idx=1&sn=232a693a4e271cd5da1ec4a38eb800e7&chksm=cfeb0b1ff89c8209a5b65ca8d840257fd4a8b04a7092c5cf8cba1168e4f03c57669a636ee388#rd)

问题：免疫治疗有哪些副作用？
相似问题：免疫治疗有哪些不良反应？
相似问题：免疫相关不良反应有哪些？
相似问题：是化疗反应还是免疫治疗反应？
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247491541&idx=1&sn=77ae6dca57d914ef3daa46596979bf27&chksm=cfe8f4ebf89f7dfda08958bb6bf888c3fdbd8c6af9e4ab91a5df5eba79c874bf0804889b3887#rd)

问题：免疫治疗中腹泻、腹痛、恶心反胃怎么办？
相似问题：肚子痛
相似问题：恶心
相似问题：食欲下降
相似问题：没胃口
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247488624&idx=1&sn=4d7295cef9f89b26986ac60e65deaed4&chksm=cfe8ff4ef89f76582455abc273c6a705f8b6c847f74f7d2ad91cb6ad1a2435220373d93f4dd7#rd)

问题：免疫治疗中发热、乏力、头痛怎么办？
相似问题：发热
相似问题：发烧
相似问题：乏力
相似问题：没力气
相似问题：头痛
相似问题：头疼
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247488554&idx=1&sn=dcdd1811e84dfebcd3555190add290c4&chksm=cfe8ff14f89f7602c705b13ad259747a13c213d2e8a7a483818bb2f311dd4a9282bf7bcff7b1#rd)

问题：免疫治疗中皮疹、瘙痒、口腔溃疡怎么办？
相似问题：皮疹怎么处理？
相似问题：皮肤
相似问题：痒
相似问题：红疹
相似问题：溃疡
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247488546&idx=1&sn=650f78b7c17f6a42d0a280ab70e70d06&chksm=cfe8ff1cf89f760a2aeea1d4ddb0b60fc8b5e48d1d726efe675aff4d08e4d695f2430e8562f8#rd)

问题：免疫治疗不良反应有哪些？
相似问题：甲状腺
相似问题：甲亢
相似问题：甲减
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247488521&idx=1&sn=dd32792e871952564f9106890faf8f38&chksm=cfe8ff37f89f7621fa1b57c03142c3b8be4956602bcea55f016f30c82a0f7a95777cc862aaff#rd)

问题：免疫治疗中腹泻怎么办？
相似问题：拉肚子
相似问题：腹泻
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247488285&idx=1&sn=aeb0340f311042b6bf1cad349449f8c6&chksm=cfe8f823f89f7135fc6227fafac3ac0d473f1f36d05081790e380c7a55f400a864ba26c93196#rd)

问题：病人身体状况不好，还能用免疫治疗吗？
相似问题：病人年纪大了可以用免疫治疗吗？
相似问题：身体不好可以用免疫治疗吗？
相似问题：体质不好可以用免疫治疗吗？
相似问题：老人
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247488282&idx=2&sn=13db2327e8e0494fde6cd1fba80603a8&chksm=cfe8f824f89f71329bbf8060f0ab40f8d363edcb7fc0611802b2a3a180dc247cdd78e841f20a#rd)

问题：怎样缓解肿瘤引起的疼痛？
相似问题：怎么止痛
相似问题：能吃止疼药吗
相似问题：骨痛
相似问题：布洛芬
相似问题：阿司匹林
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247496636&idx=1&sn=100dac0eac718b4c28f225c2a96717ee&chksm=cfeb1882f89c9194e14b49503de3fdd24a41a8110d33c0ae75fd32caa00b27b684406468458c#rd)

问题：PFS、ORR、CR、PR等指标是什么意思？
相似问题：PR
相似问题：CR
相似问题：PFS
相似问题：ORR
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247488843&idx=1&sn=1fcba5273bce5c5c13eb6ad7c7a078df&chksm=cfe8fe75f89f77631523384d268bcb3779bee09c71994344e5dbf5bf83cd792668fc570796a6#rd)

问题：免疫治疗对食管癌效果怎么样？
相似问题：食管癌手术以后需要注意什么？
相似问题：食管癌
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247488289&idx=1&sn=e7ebba0c6f1d5823d11a94a34025798c&chksm=cfe8f81ff89f710914aa34797bf4e4623cdc5e09c6f720039f69a0c2a3ab7cd27280ad099bcc#rd)

问题：免疫治疗多久起效？
相似问题：免疫治疗没效果怎么办？
相似问题：免疫治疗效果怎么样？
相似问题：免疫治疗起效时间？
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247493891&idx=1&sn=31110909f560c02751f3f53c69c0b73e&chksm=cfeb023df89c8b2bee409f4d927f403d9c71babd8432dade85e35a1852bc99eaadeb4b8e7e29#rd)

问题：肿瘤变大了，怎么办？
相似问题：什么是假性进展？
相似问题：肿瘤没有缩小怎么办？
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247491296&idx=1&sn=7ad30b445d8b33cdeb9d29bfaf62f78b&chksm=cfe8f5def89f7cc87269c2e0e253e113c41ae08ee5c7ca186d2926409579a4f52268b5e19313#rd)

问题：评估免疫治疗的疗效要做哪些检查？
相似问题：如何评估治疗效果？
相似问题：如何评估起效？
相似问题：怎么知道免疫治疗是否起效？
相似问题：免疫治疗起效还是化疗起效？
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247491223&idx=1&sn=3c4aa05664db41dd4256717958e2ad07&chksm=cfe8f5a9f89f7cbfa057badf8a4f579a9a682d6c5f133aa7ade1e869548278177ea61a19d137#rd)

问题：免疫治疗要用多久？
相似问题：1年可以停药吗？
相似问题：2年可以停药吗？
相似问题：停药后重新治疗可以吗？
相似问题：免疫治疗巩固多久？
相似问题：免疫治疗要做几个疗程？
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247489628&idx=2&sn=4b7ab56b53d9d1a24dcc4a78171c047a&chksm=cfe8f362f89f7a74c95c118264b4ee0226d272b0dc0c5aaa5be7db04b7e797c23cc08c66c510#rd)

问题：免疫治疗长期效果怎么样？
相似问题：免疫治疗起效能维持几年？
相似问题：多久能生效
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247488267&idx=1&sn=ad6228d46502496efc2558ebc512aac8&chksm=cfe8f835f89f71233c2bcc7db63c7040f6a906542daefcc7157bb26596f928b5cdf5969a5f3e#rd)

问题：延长治疗时间对疗效是否有影响？
相似问题：两次用药间隔时间比较长，影响治疗吗？
相似问题：免疫药物必须严格按照规定时间使用吗？
相似问题：晚几天用药可以吗？
相似问题：提前几天用药可以吗？
相似问题：提前2天用药可以吗，推后2天用药可以吗
相似问题：推迟几天用药可以吗
相似问题：免疫治疗推迟行吗
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247489628&idx=1&sn=594d13c9a736afc1b920972a606248bb&chksm=cfe8f362f89f7a749b8c18da273cced8da803560887b97f497adfb0278a0ef48e568117fb596#rd)

问题：免疫治疗中断怎么办？
相似问题：免疫治疗可以停一段时间吗？
相似问题：疗程结束停药
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247488287&idx=1&sn=2608539dfc4caf1d43178fa96910c4ce&chksm=cfe8f821f89f71377c8391bb6258fc7a5e9450db5e0e416675cf6665e0e00105054de311f28c#rd)

问题：不良反应跟PD-1疗效有关系吗？
相似问题：出现不良反应说明治疗有效吗？
相似问题：没有不良反应就说明药物不起效吗？
相似问题：不良反应要停药吗？
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247488271&idx=1&sn=88a5f7d9133dcf18938c1d2001b75536&chksm=cfe8f831f89f7127b88978d30792518e9770aac69b832ac9063732466e67495261174ac1c545#rd)

问题：什么是“冷肿瘤”和“热肿瘤”？
相似问题：什么是肿瘤微环境？
相似问题：靶向药耐药怎么办
相似问题：TKI耐药
相似问题：EGFR
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247495903&idx=1&sn=51f588db98e1191242c2e7a439383b79&chksm=cfeb1be1f89c92f7f079e40bb043ce49b3b2ae65ebc2f335a3a55bd9a53972058cf5e7cfde6d#rd)

问题：膀胱癌治疗效果怎么样？
相似问题：免疫治疗可以不切除膀胱吗？
相似问题：膀胱癌手术
相似问题：保膀胱
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247494882&idx=1&sn=f287e404d832b3e9b5fe7d03ba3c7e52&chksm=cfeb07dcf89c8ecaa29249ccf5ee32056f35bd108baf3c830da4afaa3f0a208414d61d99d2d9#rd)

问题：免疫治疗是什么？
相似问题：免疫治疗的原理是什么？
相似问题：免疫治疗有什么不同？
相似问题：免疫治疗的机制是什么？
相似问题：为什么使用免疫治疗？
相似问题：PD1是什么药
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247494635&idx=1&sn=5c3bbd2284de1a50e2958d90c4ad1b07&chksm=cfeb00d5f89c89c3308f7dc87811405c803edeb6fc7b86c98befceb679ad371a02314b664f20#rd)

问题：骨转移会影响免疫治疗的疗效吗？
相似问题：骨转移能用吗
相似问题：骨转移怎么办？
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247492878&idx=1&sn=2cd6de12129824d3ec9ce68ad40ca869&chksm=cfeb0e30f89c8726d9fbd49d59194a2831a80a2abb68993b5dc2a29510416aca737081189618#rd)

问题：免疫治疗需要做哪些检查？
相似问题：预测疗效
相似问题：预测不良反应风险
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247492555&idx=1&sn=715107bbee1d2fcae199f14dd06623f4&chksm=cfeb08f5f89c81e34cf7b03f29de6bb74a27957ed7ad32c82949b85ad12788684ac4fe66a296#rd)

问题：手术前后使用免疫治疗的意义是什么？
相似问题：新辅助和辅助免疫治疗是什么？
相似问题：有没有手术机会？
相似问题：能不能手术？
相似问题：新辅助治疗
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247492092&idx=1&sn=da4734e8bb09689a1120d74cd0fce9b2&chksm=cfeb0ac2f89c83d45b60fadee40371730f743825ea88572083cde04eb7671b3eb607bb5033c2#rd)

问题：复查需要做哪些检查？
相似问题：复诊需要做什么检查？
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247491961&idx=1&sn=004e5c99a7a293b7b2495730559c36c8&chksm=cfeb0a47f89c8351f86273f443ba9729eecfd238224fb42f3a75392627e2c939e80988fb4ff8#rd)

问题：PD-L1阴性，还可以用免疫治疗吗？
相似问题：基因检测阴性能用免疫治疗吗？
相似问题：PD-L1阴性
相似问题：使用免疫治疗需要做基因检测吗?
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247491660&idx=1&sn=4d71968a8408901ba03f4b25754963e6&chksm=cfeb0b72f89c82649e7198fe4c72b4dc682370ac8028662cbff71e4c54e01a737301ea592f75#rd)

问题：免疫治疗该单用还是联合使用？
相似问题：联合治疗
相似问题：免疫单药
相似问题：抗血管
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247491508&idx=1&sn=91b80c35b07548191a0b36642e3859c2&chksm=cfe8f48af89f7d9c6a2c40f86ab5709dd65e306732896c7a2dba04d0c4f916bfbf38898427a2#rd)

问题：免疫治疗就是提高免疫力吗？
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247491033&idx=1&sn=aa80e8dfcc2ada5a07733cb230fcb629&chksm=cfe8f6e7f89f7ff174e32fe572331ba8d1436cd26d7d0e1015e25a34d9cf59c3efc07fef3171#rd)

问题：免疫治疗在不同治疗阶段起到什么作用？
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247490460&idx=1&sn=9f104041e4879d4c8bef02b4289f7de4&chksm=cfe8f0a2f89f79b4923fcdf2bc2d5df6975ed7a778e0dfd272cfd94769d29dcb04a594e8b244#rd)

问题：免疫治疗该早用还是晚用？
相似问题：免疫治疗什么时候用？
相似问题：越早使用免疫治疗越好吗？
相似问题：早期癌症也可以用免疫治疗吗？
相似问题：好药要留到最后吗？
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247488264&idx=1&sn=342f71c4a9d05c6255b4e2a0ebec1859&chksm=cfe8f836f89f71208484cf4a0fc1e01f63015453c898b241f932513b47bd81d7b3cd8fc9769d#rd)

问题：哪些药物跟免疫治疗有冲突？
相似问题：能用抗生素吗
相似问题：能用激素吗？
相似问题：哪些药不能吃？
相似问题：能吃胃药吗？
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247492750&idx=1&sn=81fa242f79ee54413afbb6f2ce87d59e&chksm=cfeb0fb0f89c86a6fb596d8cf1c1b5d36131285bde5e21bc7e2506cd43cc385c3ef072346698#rd)

问题：免疫治疗期间可以补充益生菌吗？
相似问题：益生菌能吃吗
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247492007&idx=1&sn=6a299e9af5d49798d5e06d07b1afe56b&chksm=cfeb0a99f89c838fd26ee25af9f5329e99a71943e36e5a9977502c823e08be566139abc050a9#rd)

问题：肿瘤患者饮食方面有什么需要注意的？
相似问题：哪些东西不能吃？
相似问题：有哪些饮食禁忌？
相似问题：哪些食物多吃对治疗有好处？
相似问题：可以食补吗?
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247491912&idx=1&sn=488acd15c328c45e4dc81358b37aec88&chksm=cfeb0a76f89c836084b20f54bd814723ca4af6351058f9b262621e62dfd452f8e5b56549697a#rd)

问题：肿瘤患者如何降低感冒风险？
相似问题：怎么预防感冒？
相似问题：感冒要紧吗？
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247491751&idx=1&sn=1dbceb457a1a0954250299e0236ce076&chksm=cfeb0b99f89c828f0a3f4b6e4f99229ab5162c481192ca0a1aa7c5a7456337274c4e7eeddbdc#rd)

问题：免疫治疗期间能不能服中药？
相似问题：中药影响免疫治疗效果吗？
相似问题：中药
相似问题：能吃中药吗
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247488283&idx=1&sn=c8fa2c4b20369c5080410e8216e9e9e4&chksm=cfe8f825f89f7133ceed80af49055940278bd683ee1e41fede20910c5b7752684c02d068ae3e#rd)

问题：替雷利珠治疗晚期肝癌效果怎么样？
相似问题：肝癌晚期
相似问题：替雷利珠单抗好吗？
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247496636&idx=2&sn=8ae3f858f2125b9a34e0e04e70c5e733&chksm=cfeb1882f89c9194be2da5e2304f23bf85cee346c285364dbefdf15433cd3ec715a269d475a5#rd)

问题：哪些疾病用替雷利珠可以医保报销？
相似问题：进医保了吗
相似问题：什么病可以医保报销
相似问题：医保报销比例
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s/_DmicnJcPnE2LCS1dB3xfg)

问题：替雷利珠肺癌研究数据
相似问题：靶向药耐药怎么办
答案：根据您提供的问题，我找到了一篇公众号推文,点击链接了解详情：[链接](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4OTU4NTIzMw==&mid=2247499791&idx=1&sn=ceff81b24592a5004930be94a6ff4dd0&chksm=cfeb2b31f89ca227d3a05125410afcd99d86fb904b8a0d2079e94404c219e39e9213fdb2b74d&mpshare=1&scene=1&srcid=0207hTLsr7LVQzYhfieLoZdf&sharer_sharetime=1675757616283&sharer_shareid=78dc5e0467a51ec6af81ee1b7a04e614&exportkey=n_ChQIAhIQfTfpDxq3t88teJoNSD5jWRLtAQIE97dBBAEAAAAAAGoSBOT1eroAAAAOpnltbLcz9gKNyK89dVj0oIsOxok0yIkoMHiPKCxczCG3bxrgefs7QoSHRNDqmUIYMRqGdspqU43So1ery%2BQtKE7z0V8laONbQB%2BCgP7xlC256nGdNjl868knIXxkHXA31yeoxeU2i0E2lSN6WxDxcJ%2Bugev1PRrQ6oAJWz8hawweZ%2BZCYe7Sz5gAshliVrGjc5AgAu5dhmoKUPVukwHWoWJpzPqXkwc6oo6fqcw8kZT5ETkpptljrnXK%2BrNn5aWEBhCUIvvAnvaCxLoHngoBDjjT4B%2FZMA%3D%3D&acctmode=0&pass_ticket=3rWitj3DjuKCzWNgxwixyB%2F45%2BSmYp3VX%2FOZP2YAtIf3Em3TUHE3tYu1f%2FEmLe4uItfKUChKiUlS4Ywu3wF1gw%3D%3D&wx_header=0#rd)