问题：多发性骨髓瘤
答案：抱歉，关于多发性骨髓瘤的资料暂未收录，请咨询相关同事。

问题：骨转移患者预防SRE最长能用多久
相似问题：地舒单抗的用药时长
相似问题：长期使用地舒单抗的安全性数据
相似问题：乳腺癌患者最长可使用多长时间
相似问题：前列腺癌患者最长可使用多长时间
相似问题：地舒单抗长期使用安全性数据
相似问题：骨转移患者长期使用地舒单抗预防SRE是否安全
相似问题：地舒单抗对骨转移患者的安全性
答案：一项纳入14881例实体瘤骨转移患者的美国真实世界研究显示，地舒单抗长期使用依从性优于唑来膦酸及其他BTA药物。
在乳腺癌试验(20050136)或前列腺癌试验(20050103)患者中包含开放的延伸治疗阶段的试验，即研究达到主要研究终点后，研究组和对照组患者继续接受地舒单抗120mg Q4W治疗2年。乳腺癌试验(n=1019)累积中位(Q1，Q3)暴露时间分别为19.1(9.2，32.2)月，最大暴露时间为5年；前列腺癌试验(n=942)，累积中位(Q1，Q3)暴露时间分别为12.0(5.6，21.3)个月，最大暴露时间为5.5年。在延长治疗的2年时间里，没有发现新的安全信号，但ONJ和低钙血症仍需要引起重视。136&103研究中ONJ的发生率地舒单抗 vs. 唑来膦酸为1.9% vs. 1.2%，拓展研究随着治疗时间延长ONJ的发生率也稍有增高，地舒单抗组6.9%，唑来膦酸换用地舒单抗组5.5%。在拓展研究阶段低钙血症的发生率地舒单抗组为4.3%，唑来膦酸换地舒单抗组为3.1%。对照组接受唑来膦酸治疗的患者，在换用地舒单抗后也未发现新的安全信号。

问题：GCTB长期使用的安全性
相似问题：GCTB患者治疗可以用多久
相似问题：GCTB患者长期使用ONJ发生率会升高吗
相似问题：GCTB长期使用地舒单抗的副作用
相似问题：GCTB能使用地舒单抗几年
答案：地舒单抗治疗GCTB患者的2期注册临床研究，2008.9-2016.2共计纳入入532例不可手术切除或手术切除存在严重并发症的GCTB患者。2019年11月，在《柳叶刀·肿瘤学》(Lancet Oncol)发表了这项迄今为止最大规模，最长随访时间的GCTB临床研究，研究证实了地舒单抗治疗GCTB的有效性和安全性。研究共纳入532例患者，中位治疗时间为32.3个月(IQR为16.3~59.9)，中位随访时间为58.1个月(IQR为34.0~74.4)。治疗期间，不良反应与之前的报道一致，未见新的不良反应事件。随访5年，颌骨坏死的发生率为5%，而且该不良反应的发生随地舒单抗暴露的延长而轻微增加，但此研究也表明，定期进行牙齿卫生检查并保持良好的口腔健康，可以有效减少这种不良事件的发生和风险。

问题：今天天气怎么样？
相似问题：今天天气好么？
相似问题：今天温度多少？
相似问题：请告诉我今天的天气
答案：今天晴，最高温20度，最低温14度。

问题：如何使用问答库？
相似问题：怎么使用问答库？
相似问题：问答库的使用方法？
相似问题：如何才能用问答库？
相似问题：问答库是做什么的？
答案：问答库能够有效提高机器人解答业务问题的能力，将业务以问答方式录入系统（“业务问答 > 添加对话” 页面），当访客发送的消息符合知识规则的问句时，机器人将自动返回相应答案。

问题：地舒单抗获批的适应症
相似问题：地舒单抗在国内的适应症是什么
相似问题：高钙血症的患者可以使用地舒单抗吗
相似问题：骨肉瘤的患者可以使用地舒单抗吗
相似问题：青少年患者能用地舒单抗吗
相似问题：哪些患者可以用地舒单抗
答案：【适应症】
用于实体肿瘤骨转移患者和多发性骨髓瘤患者中骨相关事件的预防；
用于治疗不可手术切除或者手术切除可能导致严重功能障碍的骨巨细胞瘤，包括成人和骨骼发育成熟 ( 定义为至少 1 处成熟长骨且体重≥ 45 kg) 的青少年患者。

问题：地舒单抗注意事项
相似问题：地舒单抗使用会引发颌骨坏死吗
相似问题：地舒单抗使用会引起发热等急性期症状吗
相似问题：地舒单抗使用会引起低钙血症吗
相似问题：地舒单抗停用会增加椎骨骨折风险吗
相似问题：地舒单抗使用期间可以拔牙吗
相似问题：地舒单抗使用期间可以种植牙吗
相似问题：孕妇可以使用地舒单抗吗
相似问题：地舒单抗停药后会反弹吗？
相似问题：地舒单抗用药禁忌
相似问题：怀孕的患者可以使用吗
相似问题：备孕患者可以使用地舒单抗吗
答案：【禁忌】
禁用于低钙血症、超敏反应及牙科或口腔术后创口未愈合的患者。
【注意事项】
具有相同活性成份的药物：接受安加维®治疗期间不应接受其他活性成份同为地舒单抗的药品治疗。
超敏反应：超敏反应的表现可能包括低血压、呼吸困难、上呼吸道水肿、唇肿胀、皮疹、瘙痒和荨麻疹。        
低钙血症：在开始安加维®治疗前应纠正原先存在的低钙血症。整个安加维®治疗期间应监测血钙水平，尤其是开始治疗的最初数周内，并且需给予钙、镁和维生素D。        
颌骨坏死：接受安加维®治疗的患者中已有颌骨坏死 (ONJ) 事件的报告，在开始安加维®治疗前以及安加维®治疗期间定期进行口腔检查，并给以适当的预防性牙科护理。告知患者保持良好的口腔卫生习惯。安加维®治疗期间应避免侵入性牙科手术。        
非典型股骨转子下骨折和股骨干骨折：已有接受安加维®治疗的患者发生非典型股骨骨折的报告。基于患者个体的获益 / 风险评估，必要时可考虑中断安加维®治疗。        
终止治疗后的高钙血症：已有临床病例报告提示，接受安加维治疗的患者有出现需要住院治疗且伴有急性肾损伤的具有显著临床意义的高钙血症。在停止治疗后，应当监测患者的高钙血症的体征和症状，定期检测血清钙水平，重新评估患者补充钙和维生素D的必要性，并在临床上给予适当治疗。    
治疗终止后的多发性椎骨骨折 (MVF)：已有终止地舒单抗治疗后的多发性椎骨骨折 (MVF) 报告。        
胚胎 - 胎儿毒性：根据动物实验的结果以及药物的作用机制，孕妇使用安加维可能会对胎儿造成损害。建议具备生育力的女性在接受治疗期间以及在最后一剂安加维®后至少5个月内使用有效的避孕措施。

问题：地舒单抗不良反应
相似问题：地舒单抗使用的毒副作用
相似问题：地舒单抗使用会引起哪些不良反应
相似问题：地舒单抗会引起哪些副反应
相似问题：地舒单抗有什么不良反应吗
相似问题：地舒单抗的安全性如何
答案：【不良反应】
超敏反应、低钙血症、颌骨坏死、非典型股骨转子下骨折和股骨干骨折、终止治疗后高钙血症、治疗终止后的多发性椎骨骨折等（详询关键词）