问题：BRCA突变，HRRm和HRD的差异？
答案：HRR（同源重组修复）是一条涉及到多个步骤的复杂的信号通路，其中包括关键蛋白BRCA1和BRCA2。如果HRR基因出现突变，就会引起HRR功能异常即HRD（Homologous Recombination Deficiency）。另外，多种途径（BRCA1基因启动子发生甲基化、以及其他暂未明确的原因）都会引起HRD，导致基因组不稳定。简言之，HRD包含HRR突变，HRR突变又包含BRCA1/2突变。
从合成致死的原理上，PARPi可以在所有的HRD肿瘤细胞中发挥作用，即不仅仅限于BRCA1/2基因突变；相关研究显示，27.9%的mCRPC患者存在HRR突变，9.7%的mCRPC患者存在BRCA1/2突变

问题：帕米帕利在单药治疗中如何进行剂量调整？
答案：建议单药治疗剂量调整的原则为：
1、帕米帕利由于不良反应减量时，每次剂量降低允许减量20 mg（60mg→40mg→20mg），最多允许降低剂量两次，否则必须永久性终止治疗。
2、贫血是最常见的不良事件；当首次发生血红蛋白＜ 9.0 g/dL时，应暂停给药，待恢复至9.0 g/dL及以上后再恢复治疗，且剂量下调至40mg BID；当再次发生贫血时，应视程度轻重给与支持治疗、暂停给药或再次下调剂量；如下调2次剂量后再次发生贫血，则终止治疗
3、发生其他≥3级AE，如中性粒细胞减少、血小板减少、肾功能受损、肝功能受损、心脏不良事件等，应视AE的种类和程度采取暂停治疗直至恢复至≤1级或基线水平、降低1个剂量等级或永久终止治疗，具体由医生决定。

问题：帕米帕利在前列腺癌单药治疗的常见的不良反应有哪些？
答案：最常出现的治疗相关TEAE（任何等级）为恶心、疲乏、贫血、腹泻、食欲下降、呕吐、中性粒细胞减少症、血小板减少症和体重降低。不良事件的种类和发生率与其他PARP抑制剂相似。

问题：对于mCRPC患者，使用帕米帕利是否需要做检测？
答案：目前PARPi在二线HRR突变人群和全人群均取得非常好的疗效，NCCN指南推荐对转移性前列腺癌行肿瘤组织的HRR突变检测，并对HRR突变的mCRPC患者使用PARPi（一线NHA后I类推荐）
我们建议对mCRPC患者行HRR检测，若无条件检测，帕米帕利联合NHA也可用于mCRPC全人群，相关研究显示：对mCRPC二线全人群，与单用Abi相比， PARP抑制剂联合Abi的rPFS显著延长5.6个月（13.8m vs 8.2m）

问题：帕米帕利在PC的针对探索人群的推广信息有哪些？
答案：1.针对mCRPC 2L+全人群（探索人群）：
研究显示，对mCRPC二线全人群，与单用Abi相比， PARPi联合Abi的rPFS显著延长5.6个月（13.8m vs 8.2m）
百汇泽是唯一一个非药物泵底物，兼具低耐药性和持久缓解的强效PARP抑制剂
2.针对mCRPC 1L+全人群（探索人群）：
多个PARPi已布局mCRPC一线治疗的III研究，和NHA相比， PARPi联合NHA预估rPFS延长8个月，是未来治疗的新标准
百汇泽是唯一一个非药物泵底物，兼具低耐药性和持久缓解的强效PARP抑制剂

问题：帕米帕利在PC针对优势人群的推广信息有哪些？
答案：针对mCRPC HRR突变 2L+人群（优势人群）：
Profound研究显示：对二线mCRPC的HRR突变人群，使用PARPi单药和NHA相比，rPFS有效延长2.3m（5.8m vs 3.5m），疾病进展或死亡风险降低了51% 
多个权威指南均一致推荐对mCRPC患者行HRR检测，并推荐HRR突变人群二线使用PARPi单药
帕米帕利是唯一一个非药物泵底物，兼具低耐药性和持久缓解的强效PARP抑制剂

问题：帕米帕利治疗前列腺癌的优势？
相似问题：百汇泽在PC领域的优势？
答案：传统CAB治疗或NHA治疗0S获益极为有限，精准化治疗需求迫切，约27.9%左右的mCRPC患者存在HRR突变，此类患者往往恶性程度高且临床预后差，PARPi开启了PC领域精准治疗的新篇章。HRR突变导致正常DNA损失修复缺陷，PARP抑制剂阻断了DNA的修复途径，通过“合成致死”效应治疗HRR突变患者。 PARP抑制剂对于HRR突变的mCRPC患者疗效显著：PROfound研究显示，对二线mCRPC的HRR突变人群，使用PARPi单药和NHA（新型内分泌药物）相比，rPFS有效延长（5.8m vs 3.5m），疾病进展或死亡风险降低了51% 。NCCN 和CSCO指南一致推荐PARP抑制剂用于一线治疗失败的HRR突变 mCRPC患者 PARP抑制剂联合NHA治疗二线全人群疗效更佳：研究显示，对mCRPC二线全人群，与单用Abi相比， PARP抑制剂联合Abi的rPFS显著延长5.6个月（13.8m vs 8.2m） 多个PARP已布局mCRPC一线治疗的III研究：和NHA相比， PARP联合NHA预估rPFS延长8个月，有望改变现有治疗格局，成为未来治疗的新标准 和目前已经上市的PARPi相比，百汇泽®是唯一一个非药物泵底物，兼具低耐药性和持久缓解的强效PARPi，是PARPi的最佳选择

问题：帕米帕利在前列腺癌是否有数据？
相似问题：帕米帕利在前列腺癌是否有临床研究？
答案：PARPi目前在PC领域已经取得诸多进展，预示着帕米帕利在PC的良好应用前景；和目前已经上市的PARPi相比，帕米帕利显示出非常卓越的药学优势：
唯一一个非药物泵（P-gp）底物的PARPi，减少药物外排，具有低耐药性
对PARP1/2具有高选择性，显示强效持久的抗肿瘤能力
更强的血脑屏障穿透能力，获益于脑转移患者
帕米帕利是具有自主知识产权的1类新药；并获得国家“重大新药创制科技重大专项”支持。我们鼓励您在PC领域开展RWE研究，累积帕米帕利在中国人群的数据，造福更多患者

问题：帕米帕利在前列腺癌的探索市场有哪些？
相似问题：帕米帕利在前列腺癌的探索市场是？
相似问题：百汇泽在PC的探索人群有哪些？
相似问题：百汇泽在PC的探索市场是？
答案：帕米帕利在前列腺癌（PC)的探索市场是：1.mCRPC 2L+全人群：帕米帕利+NHA 2. mCRPC 1L全人群：帕米帕利+NHA
联合用药的用法用量：1.帕米帕利 40 mg BID, 阿比特龙 1000 mg QD，泼尼松5mg  BID；2.帕米帕利 40mg BID, 恩扎鲁胺160mg QD

问题：帕米帕利在前列腺癌的优势人群有哪些？
相似问题：帕米帕利在前列腺癌的优先市场是？
相似问题：百汇泽在PC的优势人群有哪些？
相似问题：百汇泽在PC的优先市场是？
答案：帕米帕利在前列腺癌（PC)的优先市场是：mCRPC HRR突变 2L+ （转移性去势抵抗性前列腺癌HRR突变人群的二线及以上治疗）；用法用量：帕米帕利40mg BID（剂量为建议剂量，是根据帕米帕利在妇瘤用药方案的剂量，并结合现有前列腺癌研究中的用药数据进行推荐的剂量）

问题：帕米帕利在前列腺癌可用于哪些人群？如何使用？
相似问题：百汇泽在PC可用于哪些人群？用法用量？
相似问题：帕米帕利在前列腺癌的目标市场是？如何使用？
答案：帕米帕利在前列腺癌（PC)的目标市场是：
优选市场：
mCRPC 2L+ HRR突变人群：帕米帕利单药
用法用量：建议帕米帕利初始40mg BID 
（剂量为建议剂量，是根据帕米帕利在妇瘤用药方案的剂量，并结合现有前列腺癌研究中的用药数据进行推荐的剂量）
探索市场：
1.mCRPC 2L+全人群：帕米帕利+NHA 
2. mCRPC 1L全人群：帕米帕利+NHA
用法用量(建议)：
1.帕米帕利 40 mg BID, 阿比特龙 1000 mg QD，泼尼松5mg  BID；
2.帕米帕利 40mg BID, 恩扎鲁胺160mg QD

问题：PARP抑制剂在乳腺癌领域是否可以和化疗或免疫连用？效果如何？
答案：可以。对晚期乳腺癌患者治疗中:1.联合化疗:BROCADE3研究显示与安慰剂+卡铂化疗相比，PARPi联合铂化疗治疗gBRCA突变进展期HER2阴性乳腺癌显著延长患者PFS1.8个月；2.联合免疫:MEDIOLA研究显示PARPi+PD-L1单抗联合治疗临床获益显著，12周DCR高达80%，ORR达63.3%。                                         对早期乳腺癌患者新辅助治疗中1.GeparOLA研究结果表明：在g/sBRCA突变或者HRD高评分的患者中，与铂/紫杉醇化疗相比，PARPi联合紫杉醇新辅助治疗提高pCR6.5%（55.1% vs 48.6%）；I-SPY2和BrighTNess研究显示：在BRCA状态未知的三阴性患者中，PARPi联合化疗的疗效与化疗相比，提高pCR且达到50%以上

问题：PARPi在乳腺癌的适应症有哪些？
答案：2018年1月12日，FDA批准奥拉帕利用于治疗gBRCA突变，HER2阴性的转移性乳腺癌
2018年10月16日，FDA批准他拉唑帕利用于治疗gBRCA突变，HER2阴性的局部晚期或转移性乳腺癌

问题：帕米帕利在乳腺癌针对探索人群的核心信息有哪些？
答案：1.针对HRD，HER2-早期乳腺癌患者的新辅助治疗（探索人群）：
研究显示：针对gBRCAm，HER2-的早期乳腺癌患者，PARPi单药新辅助治疗pCR可达53%；GeparOLA研究显示：针对HRD，HER2-的早期乳腺癌患者，与化疗相比，PARPi联合紫杉醇新辅助治疗提高pCR6.5%（55.1% vs 48.6%）
百汇泽是唯一一个非药物泵底物，兼具低耐药性和持久缓解的强效PARP抑制剂
2.针对早期新辅Non-pCR乳腺癌患者的辅助治疗（探索人群）：
PARPi对新辅助治疗未达到pCR的gBRCAm，HER2-乳腺癌患者，辅助治疗可明显改善DFS生存
  （该研究将在2021年ASCO发布）
百汇泽是唯一一个非药物泵底物，兼具低耐药性和持久缓解的强效PARP抑制剂

问题：帕米帕利在乳腺癌针对优势人群的核心信息有哪些？
答案：针对gBRCAm，HER2-晚期乳腺癌患者（优势人群）：
OlympiAD研究显示，针对gBRCAm，HER2-的mBC患者，与化疗相比， PARPi单药延长PFS 2.8个月（7.0m vs 4.2m），疾病进展或死亡的风险降低42%；
多个全球指南一致推荐对HER2-晚期乳腺癌患者行胚系BRCA1/2基因检测，并推荐PARPi用于gBRCAm，HER2-晚期乳腺癌的治疗；
百汇泽是唯一一个非药物泵底物，具低耐药性和持久缓解的强效PARP抑制剂

问题：使用帕米帕利是否需要做检测？
答案：晚期：各大指南一致推荐HER2-晚期乳腺癌患者在考虑化疗时进行胚系BRCA1/2基因检测（I级推荐），ESMO指南还推荐对胚系PALB2突变患者进行检测；
对新辅助治疗，诸多研究显示对于gBRCAm或HRD人群使用PARPi显示出pCR获益，我们建议您做gBRCA或HRD检测

问题：PARPi目前在乳腺癌领域都有哪些数据？
答案：无论是早期或是晚期，BRCA状态如何， PARPi治疗乳腺癌患者均可获益
PARPi在晚期BC疗效卓越：OlympiAD研究显示：与化疗相比， PARPi单药延长PFS 2.8个月（7.0m vs 4.8m），疾病进展或死亡的风险降低42%，提高ORR 31.1%（59.9% vs 28.8%)
PARPi新辅助治疗初显疗效：在gBRCAm HER2-患者中，PARPi单药新辅助治疗pCR达到53% ; 在HRD患者中，与化疗相比，PARPi联合紫杉醇新辅助治疗提高pCR6.5%（55.1% vs 48.6%）
PARPi辅助治疗有效提高iDFS：针对gBRCAm且HER2-早期原发性乳腺癌辅助治疗的III期研究已经达到其主要终点，将在2021年ASCO公布

问题：帕米帕利治疗乳腺癌的优势？
相似问题：百汇泽在BC领域的优势？
答案：携带BRCA突变人群的乳腺癌患病风险高达80%，同时，BRCA突变还会增加乳腺癌患者死亡风险，大约5-10％的乳腺癌患者有BRCA突变，BRCA突变导致正常DNA损失修复缺陷，PARP抑制剂阻断了DNA的修复途径，通过“合成致死”效应治疗BRCA突变患者 
PARPi治疗mBC疗效显著： OlympiAD研究显示，针对gBRCAm，HER2-的mBC患者，与化疗相比， PARPi单药延长PFS 2.8个月（7.0m vs 4.2m），疾病进展或死亡的风险降低42%； 
FDA已批准PARP抑制剂用于HRE2- BRCAm，晚期BC的适应症；NCCN，ESMO等各大指南一致推荐PARP抑制剂用于治疗mBC患者；
和目前已经上市的PARPi相比，百汇泽®是唯一一个非药物泵底物，兼具低耐药性和持久缓解的强效PARPi，是PARPi的最佳选择。

问题：帕米帕利在乳腺癌是否有数据？
相似问题：帕米帕利在乳腺癌是否有临床研究？
答案：BGB-290-201是一项由徐兵河教授牵头的评估帕米帕利在携带BRCA突变的中国转移性HER2阴性乳腺癌患者的有效性和安全性的开放、多中心、II期研究。也是首个公布首个公布在中国人群PARP抑制剂治疗晚期乳腺癌的临床研究。研究证实帕米帕利在治疗晚期乳腺癌有卓越效果。
针对HER2-,gBRCAm的局晚或者转移性乳腺癌
TNBC组:ORR达38.2%,mPFS 5.49个月,mOS 17.08个月
HR+组:ORR达61.9%,mPFS 9.2个月,mOS未达到
更多数据即将在ASCO壁报公布，敬请期待！！

问题：帕米帕利在乳腺癌的探索人群有哪些？
相似问题：帕米帕利在乳腺癌的探索市场是？
相似问题：百汇泽在BC的探索人群有哪些？
相似问题：百汇泽在BC的探索市场是？
答案：帕米帕利在乳腺癌（BC)的探索市场是：
新辅助治疗：HRD，HER2-原发性非转移性乳腺癌(早期）患者：帕米帕利或 帕米帕利+化疗
辅助治疗：gBRCAm，HER2-早期新辅Non-pCR乳腺癌患者：帕米帕利

问题：帕米帕利在乳腺癌的优势人群有哪些？
相似问题：帕米帕利在乳腺癌的优先市场是？
相似问题：百汇泽在BC的优势人群有哪些？
相似问题：百汇泽在BC的优先市场是？
答案：帕米帕利在乳腺癌（BC)的优势人群是：
gBRCAm，HER2-局部晚期或转移的乳腺癌患者的晚期治疗 
用法：帕米帕利40mg，BID（每天2次）

问题：帕米帕利在乳腺癌可用于哪些人群？如何使用？
相似问题：百汇泽在BC可用于哪些人群？用法用量？
相似问题：帕米帕利在乳腺癌的目标市场是？如何使用？
答案：帕米帕利在乳腺癌（BC)的目标市场是：
优先市场：晚期治疗：gBRCAm，HER2-局部晚期或转移（晚期）的乳腺癌患者 ：帕米帕利
探索市场：新辅助治疗：HRD，HER2-原发性非转移性乳腺癌(早期）患者：帕米帕利或 帕米帕利+化疗
          辅助治疗：gBRCAm，HER2-早期新辅Non-pCR乳腺癌患者：帕米帕利
帕米帕利单药用法：建议起始剂量 40mg，BID（每天2次）

问题：PARP抑制剂是否在头颈鳞癌有数据？
答案：有。是针对局晚期头颈鳞癌的研究。I/II期研究显示，PARPi联合化疗在局晚期头颈鳞癌患者中耐受性良好，ORR达69%，1年总生存率达76%

问题：PARP抑制剂是否在结直肠癌有数据？
答案：有。是针对难治性转移性直肠癌的相关研究数据。II期研究显示，PARPi联合TMZ治疗难治性转移性结直肠癌DCR可达24%

问题：PARP抑制剂是否在小细胞肺癌有数据？
答案：有。是针对复发性小细胞癌的研究数据。I/ II期研究显示，PARPi联合TMZ治疗复发性小细胞肺癌患者ORR提高41.7%，mPFS为4.2m，OS为8.5m

问题：PARP抑制剂在哪些泛瘤种有临床布局？临床布局的方向有哪些？
答案：PARP抑制剂在食道癌：2L;头颈鳞癌：新辅助治疗；非小细胞肺癌：1L；胃癌：1L维持，2L&HRD；胆管癌：Last Line&HRD

问题：PARP抑制剂为什么会在多个瘤种有抗肿瘤作用？
答案：同源重组修复（HRR）是DNA双链损伤的重要修复机制，PARP抑制剂阻断单链修复途径，利用合成致死原理杀伤肿瘤细胞。HRR突变在多个癌种中普遍存在，从理论上来说，有同源重组缺陷（HRD）的肿瘤细胞对PARP抑制剂敏感，而多种肿瘤存在不同程度的同源重组缺陷，因此理论上PARP抑制剂可在多个瘤种中发挥抗肿瘤作用。目前，PARP抑制剂除在卵巢癌治疗中取得不俗成绩外，在其他瘤种如前列腺癌、乳腺癌和胰腺癌的治疗中也显示出较好的疗效。相信未来PARP抑制剂在肿瘤治疗中一定会有更广阔的应用前景。

问题：帕米帕利治疗复发性卵巢癌的起效时间？
答案：BGB-290-102的II期研究结果显示：帕米帕利治疗BRCAm≥3线铂敏感复发性卵巢癌（PSOC）的中位至缓解时间mTTR为1.7个月，含铂类化疗治疗铂敏感复发卵巢癌mTTR约2.4个月。帕米帕利治疗BRCAm≥3线铂耐药复发性卵巢癌(PROC)的中位至缓解时间mTTR为1.4个月，含非铂类化疗治疗铂耐药感复发卵巢癌mTTR约2.8个月

问题：帕米帕利在卵巢癌维持治疗的相关研究？
答案：BGB-290-302研究是一项评估帕米帕利用于铂敏感的复发性卵巢癌患者维持治疗的随机、双盲、安慰剂对照的多中心III期研究。该研究旨在评估帕米帕利与安慰剂相比在以铂类药物为基础的化疗后获得完全缓解（CR）或部分缓解（PR）的复发性卵巢癌患者的维持治疗的有效性和安全性。本研究结果计划在2021年底至2022年初公布

问题：帕米帕利治疗复发性卵巢癌的安全性？
答案：与其他PARP抑制剂类似，血液学毒性是最主要的安全事件，最常见的不良反应为贫血（≥3级，25.6%）,但血液学毒性是可以控制的，可以通过更密切的血液学监控和及时的剂量调整来更好地管理；无骨髓增生异常综合征的报道；无与血液学毒性有关的重大并发症（如≥3级出血，发烧或感染）的报道。整体研究可完成治疗率91.9%

问题：帕米帕利治疗复发性卵巢癌的疗效如何？
答案：帕米帕利在铂敏感卵巢癌治疗中，基于独立评审委员会评估ORR达到64.6%，DCR 95.1%；mDOR为14.5个月，mPFS为15.2个月
帕米帕利在铂耐药卵巢癌治疗中，基于独立评审委员会评估ORR达到31.6%，DCR 94.7%； mDOR为11.1个月，mPFS 6.2个月
无论是铂耐药和铂敏感复发性卵巢癌患者，帕米帕利均有快速起效、强效缓解并延缓复发的特点

问题：帕米帕利治疗复发性卵巢癌的用法用量？
答案：BGB-290-102-I期研究是一项评估帕米帕利在中国晚期实体瘤患者的安全性、药代动力学和抗肿瘤活性的I期、开放、多中心的剂量递增及剂量扩展研究。试验依次进行20mg、40mg、60mg BID剂量探索，并最终确定RP2D为60mg BID

问题：PARP抑制剂在卵巢癌治疗的生物标志物有哪些？
答案：临床上常用的与PARP抑制剂治疗相关的生物标志物主要有：BRCA1/2基因突变、HRD状态等
携带BRCA1/2突变基因通常可能从PARP抑制剂的治疗中获益。卵巢癌中胚系BRCA基因突变约为15%，高级别浆液性卵巢癌有更高的BRCA基因突变率（达到约22.6% ）
同源重组修复缺陷（HRD）是因为同源修复基因缺陷而在DNA系统上造成的基因组瘢痕，在对基因不稳定状态高于设定的预测阈值时则认为可能从PARP抑制剂的治疗中获益。将胚系/体系BRCA基因突变以及基因组不稳定性状态的评分同时纳入计算，则可以筛选出约50%存在同源重组缺陷的卵巢癌患者

问题：帕米帕利区别于其它PARP抑制剂的生物学特性？
答案：1.唯一非药物泵（P-gp）底物的PARP抑制剂
2.高透膜性
3.高选择和高捕获

问题：帕米帕利治疗复发性卵巢癌的抗耐药机制?
答案：肿瘤可因为P-gp介导的药物外排增加而产生耐药性。P-gp可将进入细胞的药物转移到细胞外，进而导致细胞内药物浓度始终保持在低水平，最终产生耐药。帕米帕利是唯一非P-gp底物的PARPi，可以避免P-gp的过表达而引起的耐药

问题：PARP抑制剂治疗卵巢癌的作用机制？
答案：PARP抑制剂阻止PARP修复DNA的单链损伤，同时PARP抑制剂还可以将PARP“固定”在单链损伤修复处,限制PARP的释放。以上两种途径均可使复制细胞的DNA发生双链的断裂。
对BRCA突变的肿瘤细胞来说，单独的PARP抑制或BRCA突变都不致命，但两者合在一起就会导致细胞死亡，这就是协同致死效应

问题：帕米帕利区别于其它PARP抑制剂的生物学特性（MOA）？
答案：1.唯一非药物泵（P-gp）底物的PARP抑制剂 2.高透膜性 3.高选择和高捕获